[
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai lokasi sekretariat Fakultas FTD di Universitas Ma Chung. Anda bisa menghubungi pihak universitas untuk mendapatkan informasi lebih lanjut.",
    "category": null,
    "id": 1,
    "question": "dimana tempat sekertariat fakultas FTD?",
    "timestamp": "2025-02-09T01:56:03.312347",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Prosedur untuk mengajukan cuti akademik adalah sebagai berikut: mahasiswa harus mengisi formulir permohonan cuti akademik, berkonsultasi dengan Dosen Penasehat Akademik, meminta persetujuan dari Kepala Program Studi, dan menyampaikan permohonan cuti kepada Dekan. Setelah semua persyaratan terpenuhi, Dekan akan menetapkan cuti. Mahasiswa yang disetujui cutinya harus melunasi administrasi keuangan sesuai peraturan yang berlaku.",
    "category": 3,
    "id": 2,
    "question": "apa prosedur untuk mengajukan cuti akademik?",
    "timestamp": "2025-02-09T01:57:25.794519",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Poin keaktifan, atau Kredit Keaktifan, adalah satuan nilai yang digunakan untuk menghargai keterlibatan mahasiswa dalam berbagai kegiatan sesuai ketentuan yang berlaku di Universitas Ma Chung. Fungsinya adalah untuk mendokumentasikan dan menilai partisipasi mahasiswa dalam kegiatan akademik maupun non-akademik, yang nantinya dapat mempengaruhi persyaratan kelulusan seperti mengikuti yudisium.",
    "category": 3,
    "id": 3,
    "question": "apa sih poin keaktifan itu dan apa fungsinya?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:01:23.947363",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Untuk menghubungi sekretariat fakultas di Universitas Ma Chung, Anda dapat mencari kontak email atau nomor telepon yang tersedia di situs web resmi universitas. Jika Anda memerlukan informasi tambahan, Anda juga dapat mengunjungi kampus secara langsung dan menuju ke bagian informasi untuk mendapatkan bantuan lebih lanjut. Pastikan Anda mengetahui jam operasional sekretariat sebelum menghubungi atau berkunjung.",
    "category": 3,
    "id": 4,
    "question": "bagaimana cara menghubungi sekertariat fakultas?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:05:31.358181",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai jam operasional sekretariat fakultas di Universitas Ma Chung pada hari Sabtu. Sebaiknya Anda menghubungi pihak universitas secara langsung untuk mendapatkan informasi yang akurat terkait jam buka sekretariat pada akhir pekan.",
    "category": 3,
    "id": 5,
    "question": "apakah sekertariat fakultas buka di hari sabtu?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:06:12.493365",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Dokumen yang biasanya diproses oleh sekretariat fakultas antara lain adalah surat rekomendasi, surat pemberitahuan penolakan, SK (Surat Keputusan), piagam, surat tugas, dan dokumen terkait kegiatan akademik lainnya seperti transkrip nilai. Sekretariat juga dapat menangani dokumen administrasi seperti permohonan cuti akademik atau beasiswa. Pastikan untuk memeriksa persyaratan dokumen yang diperlukan sebelum mengajukan permohonan.",
    "category": 3,
    "id": 6,
    "question": "apa saja dokumen yang biasanya diproses oleh sekertariat fakultas",
    "timestamp": "2025-02-09T02:07:23.117112",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Jika kelas penuh saat melakukan pengisian KRS, Anda bisa melakukan beberapa langkah berikut: pertama, hubungi Dosen Penasehat Akademik untuk mendapatkan saran mengenai alternatif mata kuliah lain yang dapat diambil. Kedua, Anda bisa meminta persetujuan dari Dekan untuk menambah kapasitas kelas jika memungkinkan. Terakhir, tetap memantau sistem KRS secara berkala untuk mengecek jika ada perubahan atau pembukaan kelas tambahan.",
    "category": 3,
    "id": 7,
    "question": "apa yang harus dilakukan jika kelas penuh saat melakukan krs?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:09:00.203149",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Untuk mengajukan dispensasi mengikuti perkuliahan jika Anda berhalangan, Anda perlu mengajukan surat permohonan dispensasi kepada dosen pengampu mata kuliah dan Kepala Program Studi. Sertakan alasan yang jelas dan dokumen pendukung, seperti surat keterangan dokter jika terkait kesehatan, untuk memperkuat permohonan Anda. Pastikan permohonan diajukan secepat mungkin sebelum atau sesegera mungkin setelah ketidakhadiran.",
    "category": 3,
    "id": 8,
    "question": "bagaimana cara mengajukan dispensasi untuk mengikuti perkuliahan jika saya berhalangan? ",
    "timestamp": "2025-02-09T02:12:09.150150",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Syarat untuk mengajukan sidang skripsi di Universitas Ma Chung antara lain: memiliki IPK minimal 2,00 dengan maksimal 4 mata kuliah bernilai CD dan D di luar bidang ilmu dasar dan konsentrasi terkait skripsi, memenuhi persyaratan administrasi yang ditetapkan fakultas dan program studi, serta menyelesaikan semua tugas akhir dan mendapatkan persetujuan dari dosen pembimbing. Pastikan juga Anda telah memenuhi syarat administratif lainnya seperti pelunasan biaya kuliah dan peminjaman buku perpustakaan.",
    "category": 3,
    "id": 9,
    "question": "apa saja syarat untuk mengajukan sidang skripsi?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:13:26.805613",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Prosedur pendaftaran seminar proposal di Universitas Ma Chung biasanya meliputi beberapa langkah berikut: pertama, mahasiswa harus menyelesaikan dan mendapatkan persetujuan dari dosen pembimbing terkait proposal yang akan diseminarkan. Kemudian, isi formulir pendaftaran seminar proposal yang dapat diperoleh dari sekretariat program studi. Setelah itu, serahkan formulir beserta dokumen pendukung lainnya ke sekretariat untuk dijadwalkan seminar proposalnya. Pastikan Anda mengikuti semua ketentuan dan jadwal yang ditetapkan oleh program studi.",
    "category": 3,
    "id": 10,
    "question": "bagaimana prosedur pendaftaran seminar proposal?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:15:20.975615",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Persyaratan untuk mengikuti Ujian Akhir Semester (UAS) di Universitas Ma Chung antara lain adalah: kehadiran minimal 80% dari jumlah tatap muka yang dipersyaratkan, memenuhi persyaratan administrasi keuangan, tidak memiliki pinjaman buku yang belum diselesaikan di perpustakaan, membawa Kartu Rencana Studi (KRS), dan membawa Kartu Tanda Mahasiswa. Pastikan semua syarat terpenuhi agar nama Anda tercantum di daftar presensi UAS dan nilai dapat diinputkan.",
    "category": 3,
    "id": 11,
    "question": "apa persyaratan mengikuti UAS?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:17:32.640367",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Sistem penilaian pada Program Studi Teknik Informatika di Universitas Ma Chung menggunakan Penilaian Acuan Patokan (PAP), di mana nilai hasil studi dinyatakan dalam bentuk huruf dengan bobot nilai tertentu. Rentang nilai meliputi A (95-100) dengan bobot 4,00, AB (90,00-94,99) dengan bobot 3,7, dan seterusnya. Penilaian ini mencakup berbagai komponen seperti kuis, tugas, ujian tengah semester, dan ujian akhir semester.",
    "category": 3,
    "id": 12,
    "question": "bagaimana sistem penilaian pada prodi teknik informatika universitas ma chung?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:19:00.404637",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Sistem penyebaran poin keaktifan untuk rumpun kepemimpinan di Universitas Ma Chung diatur berdasarkan keterlibatan mahasiswa dalam kegiatan internal universitas. Mahasiswa dapat memperoleh poin keaktifan melalui partisipasi dalam program yang diselenggarakan oleh lembaga atau organisasi terdaftar di dalam lingkup universitas. Namun, lembaga atau organisasi eksternal tidak memberikan poin keaktifan, dan panitia kegiatan juga tidak mendapatkan poin kecuali terlibat sebagai peserta program tersebut.",
    "category": 3,
    "id": 13,
    "question": "bagaimana sistem penyebaran poin keaktifan rumpun kepemimpinan?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:23:55.534340",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai sistem penyebaran poin keaktifan untuk rumpun pengembangan diri di Universitas Ma Chung. Anda mungkin dapat menghubungi bagian kemahasiswaan atau sekretariat fakultas terkait untuk mendapatkan informasi lebih rinci mengenai hal ini.",
    "category": 3,
    "id": 14,
    "question": "bagaimana sistem penyebaran poin keaktifan rumpun pengembangan diri?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:24:32.213954",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Sistem penyebaran poin keaktifan untuk rumpun kepedulian sosial di Universitas Ma Chung mencakup kegiatan yang melibatkan mahasiswa dalam aksi sosial dan pengabdian kepada masyarakat. Mahasiswa dapat memperoleh poin keaktifan dengan berpartisipasi dalam program-program sosial yang diselenggarakan oleh universitas atau melalui unit terkait. Kegiatan ini bertujuan untuk meningkatkan empati dan tanggung jawab sosial mahasiswa terhadap lingkungan sekitarnya.",
    "category": 3,
    "id": 15,
    "question": "bagaimana sistem penyebaran poin keaktifan rumpun kepedulian sosial?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:25:20.321258",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Peraturan penggunaan loker di Universitas Ma Chung adalah sebagai berikut: setiap mahasiswa berhak atas sebuah loker yang kuncinya dibagikan oleh Bagian Pengelolaan dan Pemeliharaan Aset. Kunci loker menjadi tanggung jawab masing-masing mahasiswa, dan kehilangan kunci akan dikenai denda sebesar Rp. 250.000. Mahasiswa wajib menjaga kebersihan loker dan mengembalikan kunci ke bagian terkait setelah menyelesaikan studi atau mengundurkan diri dari universitas.",
    "category": 3,
    "id": 16,
    "question": "bagaimana peraturan penggunaan loker?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:28:50.952937",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Peraturan penggunaan bis kampus di Universitas Ma Chung adalah sebagai berikut: pengguna bis adalah mahasiswa, staf, dan dosen universitas. Jam operasional bis kampus adalah pukul 07.00, 15.00, dan 17.00 WIB sesuai jadwal akademik. Rute bis mencakup perjalanan dari Museum Brawijaya ke Universitas Ma Chung dan sebaliknya. Pengguna bis wajib menjaga kebersihan, keamanan, dan kenyamanan, serta bertanggung jawab atas barang bawaannya masing-masing.",
    "category": 3,
    "id": 17,
    "question": "bagaimana peraturan penggunaan bis kampus?",
    "timestamp": "2025-02-09T02:29:44.787160",
    "user": "NathanaelF"
  },
  {
    "answer": "Universitas Ma Chung didirikan sebagai hasil dari semangat dan komitmen alumni SMA Ma Chung, yang terinspirasi dari reuni akbar peringatan HUT ke-55 SMA Ma Chung pada tahun 2001 di Xiamen, China. Universitas ini resmi berdiri setelah pembentukan PT Ma Chung pada 1 Mei 2004, dengan batu pertama pembangunan diletakkan pada 17 Juli 2005 di Malang. Yayasan Harapan Bangsa Sejahtera (YHBS) dibentuk untuk mengelola universitas dalam jangka panjang.",
    "category": 3,
    "id": 18,
    "question": "bagaimana sejarang tentang universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:34:43.783501",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi mengenai 12 nilai Universitas Ma Chung. Anda dapat menghubungi pihak universitas untuk mendapatkan informasi lebih lanjut.",
    "category": 1,
    "id": 19,
    "question": "apa saja 12 nila machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:35:41.441780",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Visi Universitas Ma Chung adalah menjadi salah satu universitas di Indonesia yang memiliki Leadership Center, yang berfungsi dalam pembinaan softskill, terutama dari segi kepemimpinan dan manajerial.",
    "category": 3,
    "id": 20,
    "question": "apa visi universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:36:18.369885",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi lengkap mengenai misi Universitas Ma Chung. Untuk informasi lebih lanjut, Anda dapat mengunjungi situs resmi universitas atau menghubungi pihak universitas secara langsung.",
    "category": 1,
    "id": 21,
    "question": "apa misi universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:36:41.003650",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi mengenai jumlah fakultas di Universitas Ma Chung. Silakan menghubungi pihak universitas atau mengunjungi situs web resmi mereka untuk mendapatkan informasi tersebut.",
    "category": 1,
    "id": 22,
    "question": "ada berapa banyak fakultas di universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:38:29.654172",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi mengenai jumlah program studi yang ditawarkan oleh Universitas Ma Chung. Anda dapat menghubungi pihak universitas atau mengunjungi situs web resmi mereka untuk mendapatkan informasi lebih lanjut.",
    "category": 1,
    "id": 23,
    "question": "universitas machung memiliki berapa banyak program studi?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:38:59.524299",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Pembayaran Uang Kuliah Tunggal (UKT) di Universitas Ma Chung dilakukan melalui bank dan sistem yang ditentukan oleh universitas. Status pembayaran dapat dilihat di Sistem Akademik Online Universitas, dan jadwal pembayarannya mengikuti Surat Keputusan Rektor Penerimaan Mahasiswa Baru atau kalender akademik universitas yang berjalan. Jika terdapat ketidaksesuaian data antara sistem dan bukti pembayaran, akan dilakukan pemeriksaan lebih lanjut.",
    "category": 3,
    "id": 24,
    "question": "bagaiman peratutan pembayaran UKT bagi mahasiswa di universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:41:04.472687",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Ya, Universitas Ma Chung memiliki Unit Kegiatan Mahasiswa (UKM) sebagai bagian dari kegiatan mahasiswa. UKM ini dirancang untuk mendukung pengembangan minat dan bakat mahasiswa di berbagai bidang.",
    "category": 1,
    "id": 25,
    "question": "apakah universitas machung memiliki UKM sebagai kegiatan mahasiswa?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:43:58.939192",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Maaf, saya tidak memiliki informasi spesifik mengenai daftar UKM yang ada di Universitas Ma Chung. Anda dapat menghubungi pihak universitas atau mengunjungi situs web resmi mereka untuk mendapatkan informasi lebih lanjut mengenai UKM yang tersedia.",
    "category": 1,
    "id": 26,
    "question": "apa saja ukm yang ada di universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:44:41.095580",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Ketika berada di perpustakaan Universitas Ma Chung, pengguna harus menitipkan barang-barang seperti tas, jaket, dan map di loker, kecuali tas laptop jika membawa laptop. Setiap pengunjung harus menunjukkan buku tulis atau bahan fotokopi kepada petugas ketika masuk dan keluar perpustakaan. Selain itu, buku yang diambil dari rak harus diletakkan di troli atau meja baca dan tidak boleh dikembalikan sendiri ke rak.",
    "category": 3,
    "id": 27,
    "question": "bagaimana peratutan jika berada di perpustakaan universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:45:50.968254",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Untuk mengambil cuti akademik di Universitas Ma Chung, mahasiswa harus terdaftar sebagai mahasiswa aktif, memiliki Nomor Induk Mahasiswa, dan telah mengikuti program pendidikan minimal satu semester. Proses pengajuan cuti melibatkan pengisian formulir, konsultasi dengan Dosen Penasehat Akademik, mendapatkan persetujuan Kepala Program Studi, dan menyampaikan permohonan kepada Dekan. Cuti diberikan setelah semua syarat terpenuhi, dan mahasiswa yang disetujui cutinya harus melunasi administrasi keuangan sesuai peraturan yang berlaku.",
    "category": 3,
    "id": 28,
    "question": "bagaimana peraturan tentang mengambil cuti di universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:46:46.182409",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Tugas Akhir di Universitas Ma Chung melibatkan proses penelitian yang sesuai dengan disiplin ilmu dan konsentrasi program studi. Mahasiswa harus menyelesaikan Tugas Akhir dalam batas waktu yang ditentukan, dan jika tidak lulus ujian akhir, mereka diberi kesempatan untuk mengulang selama masa studi belum habis. Jika tetap tidak lulus setelah mengulang, mahasiswa diwajibkan mengganti judul, materi, dan pembimbing Tugas Akhir.",
    "category": 3,
    "id": 29,
    "question": "bagaimana peraturan tugas akhir mahasiswa di universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:47:23.092731",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Mahasiswa yang terkena sanksi skorsing di Universitas Ma Chung tidak dapat mengikuti kegiatan akademik selama masa skorsing. Jika skorsing disebabkan oleh pelanggaran tata tertib atau kecurangan akademik, maka mahasiswa tersebut dapat dikenakan sanksi tambahan seperti pengguguran nilai mata kuliah pada semester terkait. Selain itu, masa skorsing tetap dihitung sebagai bagian dari masa studi mahasiswa.",
    "category": 3,
    "id": 30,
    "question": "bagaimana jika mahasiswa terkena sanksi skorsing?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:47:56.296627",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Universitas Ma Chung menawarkan berbagai beasiswa yang berasal dari pemerintah, yayasan, dan perusahaan. Beberapa di antaranya adalah Beasiswa KIP Kuliah, Beasiswa YPKAAR, Beasiswa Djarum, Beasiswa PT Sayap Mas Utama, Beasiswa PT Indomarco Prismatama, dan Beasiswa VDM I. Persyaratan umum untuk memperoleh beasiswa antara lain terdaftar sebagai mahasiswa Universitas Ma Chung, Warga Negara Indonesia, diutamakan dari keluarga tidak mampu atau berprestasi, dan tidak menerima beasiswa lain.",
    "category": null,
    "id": 31,
    "question": "bagaimana konsep beasiswa yang ada di universitas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:49:39.353649",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Beasiswa di Universitas Ma Chung ditawarkan dari berbagai sumber, termasuk pemerintah dan perusahaan swasta. Penerima beasiswa harus memenuhi persyaratan umum seperti terdaftar sebagai mahasiswa aktif, berstatus Warga Negara Indonesia, dan diutamakan bagi mereka yang berasal dari keluarga kurang mampu atau memiliki prestasi menonjol. Selain itu, penerima tidak boleh sedang menerima beasiswa lain dan diutamakan bagi mahasiswa dengan orang tua yang bukan pegawai negeri atau swasta tetap.",
    "category": 3,
    "id": 32,
    "question": "bagaimana konsep beasiswa di univeristas machung?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:51:07.317912",
    "user": "Charles"
  },
  {
    "answer": "Penggunaan Bis Kampus Universitas Ma Chung hanya untuk mahasiswa, staf, dan dosen universitas. Bis beroperasi pada jam 07.00, 15.00, dan 17.00 WIB, dengan rute dari Museum Brawijaya ke Universitas Ma Chung dan sebaliknya. Pengguna diwajibkan menjaga kebersihan, keamanan, dan kenyamanan, serta bertanggung jawab atas barang bawaannya masing-masing.",
    "category": 2,
    "id": 33,
    "question": "bagaimana peraturan penggunaan bis kampus?",
    "timestamp": "2025-02-09T03:51:40.057349",
    "user": "Charles"
  }
]